黃秋生歐錦棠反駁楊潤雄 張堅庭：高官子女應禁讀國際學校

教育局局長楊潤雄昨日表示，中文發展未來會以普通話為主，需要研究長遠以廣東話學習中文，會否令香港失去優勢。黃秋生、歐錦棠等演藝界人士均於網上反駁楊潤雄，其中導演張堅庭拍片批評，這番話出自楊潤雄口中「好諷刺」，因對方子女就讀於國際學校。張堅庭又建議政府落實，教育局內月薪超過八萬或十萬的官員，子女不能讀國際學校，否則在心態上「有啲蔑視中文」。

向來關心教育議題的導演張堅庭今午在 YouTube 上載一段自拍短片，回應楊潤雄昨日言論。他指，香港人普遍認同加強普通話能力是沒有問題，但楊所指的「廣東話教學無優勢」，則違背港人想法：「我哋唔係用優勢來判斷廣東話好定唔好，語言文字是文化傳承的一部分。我哋講廣東話唔係講應用，而是講同父母、朋友的溝通、完全不是一種應用，唔係話學廣東話去搵食咁簡單。」

他認為，廣東話及普通話同時並用，兩者同樣熟練，應該沒有問題，「點解佢會覺得係一個問題？」

張堅庭又批評，楊潤雄讓子女讀國際學校的決定，顯示他視英文口語、外國文化為最大優勢，「但呢位人士卻成為了香港人的教育局局長。這樣思考方法的人做教育局局長，設計、想法肯定有問題，起碼會好離地……（佢）完全無經驗，因為他子女不在系統裡面。所以楊潤雄講廣東話教學長遠無優勢，我覺得好諷刺。」張又建議政府落實在教育局裡，月薪超過八萬或十萬以上官員的子女，不能讀國際學校，最多只能讀直資學校。「因為這樣在心態上，有些蔑視中文。我覺得這是政治問題。…如果講政治，這是政治需要。」

另外黃秋生昨晚亦在 facebook 發帖諷刺楊的言論：「全世界邊個地方用癀東話學中文？全世界又邊個地方喺個小島上面起咁多高樓大厦？ 咁係咪要拆哂D樓？」

藝人歐錦棠亦發文反撃楊潤雄：「所以，佢咪送L晒佢啲仔女過英國囉！官喎！」

大飛哥

黃秋生、歐錦棠等演藝界人士均於網上反駁楊潤雄，其中導演張堅庭拍片批評，這番話出自楊潤雄口中「好諷刺」，因對方子女就讀於國際學校。張堅庭又建議政府落實，教育局內月薪超過八萬或十萬的官員，子女不能讀國際學校，否則在心態上「有啲蔑視中文」。

有冇link

入面有，唔知點貼出黎

咁?

得左

全世界邊個地方用社會主義?

張大導不如拍新版表姐啦

係「中國特色」社會主義

有下集

tldr

歡樂滿東華18

原來有個張堅庭頻道 而家先知

禁讀國際學校，佢地咪送去外國囉

屌
直接高官子弟要送去讀書就差唔多
符合國情丫嘛

講得好

Pish

我講得咩話都要管
我屙屎駛唔使指定用邊隻廁紙？

我送番高官仔女去大陸讀，吾可以做漢奸